<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Категория: Москва | Ctrl + Cmd]]></title>
  <link href="http://goooseman.ru/categories/moskva/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://goooseman.ru/"/>
  <updated>2013-10-29T09:01:42+04:00</updated>
  <id>http://goooseman.ru/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[goooseman]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Китайская сторона Москвы]]></title>
    <link href="http://goooseman.ru/2013/04/28/kitaiskaia-storona-moskvy/"/>
    <updated>2013-04-28T15:01:00+04:00</updated>
    <id>http://goooseman.ru/2013/04/28/kitaiskaia-storona-moskvy</id>
    <content type="html"><![CDATA[<div class="video-container">
    <iframe width="480" height="360" src="http://www.youtube.com/embed/2afP_xOWOuo" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>     
</div>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[А может все таки ввести порку за вождение пьяным? Публичную. На красной площади.]]></title>
    <link href="http://goooseman.ru/2013/04/19/a-mozhiet-vsie-taki-vviesti-porku-za-vozhdieniie-p%27ianym-publichnuiu-na-krasnoi-ploshchadi/"/>
    <updated>2013-04-19T09:34:00+04:00</updated>
    <id>http://goooseman.ru/2013/04/19/a-mozhiet-vsie-taki-vviesti-porku-za-vozhdieniie-p'ianym-publichnuiu-na-krasnoi-ploshchadi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Ну вот на хрена ночью на Садовом по встречке ехать? Ну пробок же нет! Да даже будучи в гавно пьяным, как ему такая мысль пришла? В итоге: трое на смерть, виновник в тяжелом. Авария произошла на мосту над Цветным бульваром - Олимпийским проспектом. Одна из машин, пробила ограждение, остановившись `на краю моста.</p>

<div class="video-container">     
<object width='640' height='468'><param name='movie' value='http://www.m24.ru/v/17037'></param><param name='wmode' value='transparent'></param><param name='allowScriptAccess' value='always'></param><param name='allowFullScreen' value='true'></param><embed src='http://www.m24.ru/v/17037' type='application/x-shockwave-flash' wmode='window' width='640' height='468' allowFullScreen='true' allowScriptAccess='always'></embed></object>
</div>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Божья кара]]></title>
    <link href="http://goooseman.ru/2013/04/05/bozh%27ia-kara/"/>
    <updated>2013-04-05T10:05:00+04:00</updated>
    <id>http://goooseman.ru/2013/04/05/bozh'ia-kara</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Этим летом произошли две интересных аварии: сначала в конце июля ночью <a href="http://lenta.ru/news/2012/08/17/stopit/">игумен Тимофей</a> на новеньком Z4 с номерами посольства Мальты, въехав в зад попутному Туарегу, вылетел на встречку, пролетел несколько рядов и в лоб столкнулся с Короллой и <a href="http://lenta.ru/news/2012/08/17/guiltyness/">иеромонах Илья</a> на Гелике с номерами АМО 77 на огромной скорости не справился с управлением и сбил троих рабочих, двоих из которых на смерть. Обсуждать сам факт, что священники ездят пьяными за дорогими иномарками, я не собираюсь. Просто потому, что ничего удивительного. Вводим в гугле "пьяный священник" или "священник дорогая машина" и любуемся. Вон в Киеве недавно <a href="http://nbnews.com.ua/news/28999/">еще один случай произошел</a>, вот только машина победнее. Если копать дальше, то находим просто сотни случаев, отличающихся друг от друга только степенью опьянения. А теперь вводим "drunk priest" и смотрим разницу. Да, есть конечно, никто не идеален, но масштабы другие. Да и есть упоминания именно наших "богослужителей".</p>

<p>К чему я тут все это вспоминаю? <a href="http://lenta.ru/video/2013/04/04/semin/">На ленте выложили запись очередного судебного заседания по делу того самого иеромонаха Ильи.</a></p>

<!--more-->


<p>Но сначала давайте вспомним про игумена Тимофея. В сентябре он заявил, что он был трезв и что сотрудники полиции с ним грубо обошлись. Волею случая я был свидетелем этой аварии, мы просто объехали ее справа, когда уже были сотрудники ДПС, а дип номера с Z4 уже были сняты. Игумена положили лицом на багажник и так держали. Можно сказать, что действительно грубо обошлись, но лицо у него действительно было неадекватное. Вот даже не то, чтобы пьяное, а именно неадекватное. Позднее игумена признали виновным и лишили прав на год и 8 месяцев. Хотя я просто уверен, что он просто без прав будет кататься.</p>

<p>Но в той аварии не было жертв. А вот иеромонаху Илье сулит до семи лет в тюрьме. Может священник в тюрьме не помешает, будет там преступников одухотворять. Или они его... Но кажется иеромонах уже получил помилование "свыше". Цитирую:<br/>
<blockquote><p>Однако к началу суда из дела бесследно исчез протокол заявления свидетеля аварии и материалы камер видеонаблюдения.</p></blockquote> <br/>
Ведь это же чудо! Радуйся иеромонах, кто-то "сверху" заботиться о твоей "светлой" душе.</p>

<p>P.S. Видеосюжет Ленты просто поражает своей несерьезностью. Особенно обивают последние кадры, где оператор решил посидеть на месте судьи.</p>

<p>P.P.S. Вспомнил, что была интересная цитата на lifenews про Илью (Павел Семин), <a href="http://lifenews.ru/news/99677">нашел ее</a>, цитирую:<br/>
<blockquote><p>Павел всегда ездил со скоростью 100 - 150 км/ч, хотя он сам говорил, что врачи ему не рекомендовали вообще садиться за руль, - сообщил полицейским епископ Александр. - В детстве ему сделали операцию из-за травмы головы, и этот факт отражается на всех его поступках. Павел любил крепко выпить и потом вытворял не пойми что, а работа в церкви нужна была только для приобретения связей с высокопоставленными и обеспеченными людьми.</p></blockquote>  <br/>
Хотя я понимаю, что доверять lifenews не следует.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Погода, вашу ж мать]]></title>
    <link href="http://goooseman.ru/2013/03/13/vashu-zh-mat%27/"/>
    <updated>2013-03-13T13:12:00+04:00</updated>
    <id>http://goooseman.ru/2013/03/13/vashu-zh-mat'</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Пару недель назад я собирался уже переобувать машину, ибо температура была выше 0&deg;, стало сухо, только птиц не хватало для полного ощущения весны. Но потом снова стало холодать, но все же было очень сухо, что не могло не радовать.</p>

<!-- more -->


<p>Мы пользуемся будильником от Uniqlo под названием <a href="http://www.uniqlo.com/wakeup/ru/pc/">Uniqlo Wake Up</a>, который не только будит тебя под музыку именитых японских композиторов, которые специально для программы записали треки, но и делает это в зависимости от погоды. И сегодня с утра, еще не открыв глаза, вместо привычного "It's sunny day" или хотя бы "It's partly cloudy" мы с невестой слышим "It's snowy day", вскакиваем, смотрим в окно и видим обычное такое январское утро.<br/>
<img src="http://img.rl0.ru/pgc/432x288/513ef94f-48a9-8d5e-48a9-8d5130d8c91d.photo.0.jpg"><br/>
Открываю, как всегда, <a href="http://www.rg.ru/2013/03/13/snegopad-site-anons.html">РГ</a>, и читаю:</p>

<blockquote><p>По данным Метеобюро Москвы и области, около 6.00 в столице начался снегопад, и за 4 часа он нарастил высоту снежного покрова на 2-3 см. Наибольшее количество осадков выпало на западе Подмосковья, в Волоколамске и Можайске - 3мм.</p>

<p>Сегодня выпала первая порция осадков, самая незначительная, ближе к вечеру снегопад продолжится, - пояснила Поздянкова. - {" Основной удар стихия нанесет с четверга по субботу. За это время высота снежного покрова увеличится на 25 сантиметров. "}</p></blockquote>

<p>Чувствую сегодня всю неделю теперь пробки будут. А мне надо в ПФР на Пятницкую съездить, поеду я сейчас, пока не поздно. Да и вообще, какого хрена ПФР <em>Пресненского</em> района находится на Новокузнецкой?<br/>
Есть одна надежда: на масленицу. Ведь это еще языческий праздник проводов зимы и встречи весны. Так что всем в воскресенье чучела жечь! Прогоним зиму! Задолбала уже!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Напольная навигация в Московском метрополитене]]></title>
    <link href="http://goooseman.ru/2013/03/12/napol%27naia-navighatsiia-v-moskvoskom-mietropolitienie/"/>
    <updated>2013-03-12T15:00:00+04:00</updated>
    <id>http://goooseman.ru/2013/03/12/napol'naia-navighatsiia-v-moskvoskom-mietropolitienie</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Год назад по <a href="http://www.couchsurfing.org/">CouchSurfing</a> у нас проживал Австралиец несколько дней. Такой типичный западный путешественник: пока учился в университете копил деньги, а как закончил, на полученные деньги поехал в полугодовое путешествие по Евразии. Когда он жил у нас в Москве больше всего он проклинал наше метро. А именно то, что у нас в метро мало надписей дублировано на английском, и даже выход в город найти сложно, не зная русского языка. Другое дело Питер: там дублировано все, ну кроме рекламы. И вот наконец, спустя два с лишним десятка лет с тех пор, как открыли железный занавес и туристы начали посещать Москву, Московский метрополитен пошел на уступки посещающим Москву.</p>

<!--more-->


<p>Я конечно же говорю про новые указатели, которые уже появились на Пушкинской-Чеховской-Тверской.<br/>
<img src="http://www.metronews.ru/<em>internal/gxml!0/2qijkhn0ctpwx8acoz5fxkpvtmr4nbh$f9fivxtz4ol3uczxw4hehjgdmnkhp0d/bul-8342.jpeg">
<img src="http://pix.timeout.ru/370662.jpeg"><br/>
Пусть все и говорят, что не замечают это нововведение, но, если ты иностранец, ты будешь крутить головой, пытаясь найти знакомые буквы и уж точно заметишь яркие наклейки на полу. Так что идея хорошая, исполнение неплохое (посмотрим на них через пару месяцев), вот только непонятно почему раньше нельзя было делать хоть какие-то указатели на английском.<br/>
Еще интересны напольные подсказки местоположения дверей вагонов. <br/>
<img src="http://www.mk.ru/upload/iblock_mk/475/60/83/b5/DETAIL_PICTURE__51533575.jpg"><br/>
Понятно и практично. А главное полезно как самому метрополитену (уменьшается время погрузки пассажиров в вагоны), так и пассажирам. И даже добавлять на эти наклейки ничего не стоит, наши люди не любят уступать друг другу и тем более вникать в "сложные" схемы, как, например, в Каракасе:<br/>
<img src="http://www.ridus.ru/</em>ah/img/Kfhl2_U5bDrTz0D_GnWCzg"><br/>
Короче говоря, куда ни плюнь - одни плюсы. Как то не похоже на Россию, может все меняется к лучшему? Ах, да! На создание напольной навигации на этих трех станциях было выделено <a href="http://www.gazeta.ru/social/news/2013/02/25/n_2771461.shtml">1.9 миллиона рублей</a>. Хотя я могу предположить, что там команда именитых дизайнеров и менеджеров + всякие там социологи, но почти 2 миллиона действительно немаленькая сумма, учитывая, что работа была выполнена за 10 дней, а эксплуатационный срок наклеек - 3 месяца.</p>

<p>P.S. Говорят, что если писать "Выход здесь" вместо просто "Выход" или, в нашем случае, "Выход в город", то снижается количество самоубийств в данном регионе. Может стоит попробовать?</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
