<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Ctrl + Cmd]]></title>
  <link href="http://goooseman.ru/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://goooseman.ru/"/>
  <updated>2013-10-28T11:28:28+04:00</updated>
  <id>http://goooseman.ru/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[goooseman]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[И еще чуть чуть в продолжении темы]]></title>
    <link href="http://goooseman.ru/2013/06/20/i-ieshchie-chut%27-chut%27-v-prodolzhienii-tiemy/"/>
    <updated>2013-06-20T00:36:00+04:00</updated>
    <id>http://goooseman.ru/2013/06/20/i-ieshchie-chut&#8217;-chut&#8217;-v-prodolzhienii-tiemy</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>В продолжение <a href="http://goooseman.ru/2013/06/17/ios-7/">первого</a> и <a href="http://goooseman.ru/2013/06/18/i-ieshchie-niemnogho-ob-ios-7/">второго</a> постов&#8230;</p>

<!--more-->


<p>
А мне эта история напоминает историю с Windows 8. Желание кардинальных перемен, непринятое обществом. Люди, кричащие, что не перейдут на новую систему. Корпоративный сектор, не желающий обновляться&amp; Все негодуе. Ну кроме гиков, этим все по кайфу.</p>

<p>И что делает Microsoft? В следующем обновлении они сдались и решили сделать defalutный envinroment по выбору. То есть вы можете выбрать какой интерфейс будет загружаться по умолчанию.</p>

<p>Вот только Apple - не Microsoft. Они не признают ошибок, они доказывают свою правоту до тех пор, пока все не поверят в нее. (По крайней мере так было при Джобсе, Кук какой-то слишком мягкий в этом плане.) Они не сделают большую кнопку &#8220;Вернуться к старому дизайну&#8221;.</p>

<div>
   <table width="100%" height="100%" align="center" valign="center" cellpadding="0" cellspacing="0" border="0" style="background-color:white; border: 0px solid transparent;">
   <tr><td style="border: 0">
      <img src="http://d.pr/i/45r4+" width="40%" height="40%" />
   </td></tr>
   </table>
</div>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[И еще немного об iOS 7]]></title>
    <link href="http://goooseman.ru/2013/06/18/i-ieshchie-niemnogho-ob-ios-7/"/>
    <updated>2013-06-18T13:23:00+04:00</updated>
    <id>http://goooseman.ru/2013/06/18/i-ieshchie-niemnogho-ob-ios-7</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Продолжая <a href="http://goooseman.ru/2013/06/17/ios-7/">вчерашний пост</a>&#8230;</p>

<!--more-->


<ul>
<li><p>Просто представьте&#8230; У Вас есть галимый продукт. Галимость - понятие весьма относительное. Так как сделать его менее галимым? Самый простой способ: показать сначала еще более галимый продукт, затем сделать его чуть лучше и на фоне того, что было раньше, конечный продукт не покажется уж совсем унылым говном. Но вряд ли Apple делают так спеиально, скорее оно само так выходит в данном случае.</p></li>
<li><p>До WWDC в информационном мире околояблочной тематики происходило дикое затишье. Единственные новости были - дикие предположения о том, как будет выглядеть iOS 7. Профильные сайты о Сасунгах писали больше, чем об iPhone. Так что именно сейчас Apple было выгодно выпустить что-то кардинально новое, чтобы о ней все говорили еще, как минимум, полгодика.</p></li>
<li><p>На WWDC 2012, показывая функции iOS 6 &#8220;спалили&#8221; iPhone 5:</p></li>
</ul>


<div>
   <table width="100%" height="100%" align="center" valign="center" cellpadding="0" cellspacing="0" border="0" style="background-color:white; border: 0px solid transparent;">
   <tr><td style="border: 0">
      <img src="http://d.pr/i/VXts+" width="80%" height="80%" />
   </td></tr>
   </table>
</div>


<p></p>

<div>  
   <table width="100%" height="100%" align="center" valign="center" cellpadding="0" cellspacing="0" border="0" style="background-color:white; border: 0px solid transparent;">
   <tr><td style="border: 0">
      <img src="http://d.pr/i/PpqR+" width="80%" height="80%" />
   </td></tr>
   </table>
</div>


<p>  <br/>
Тогда многие подняли эту версию насмех, но в сентябре месяце на презентации нового iPhone все стало ясно.<br/>
А теперь давайте посмотрим на то устройство, на котором показали нам iOS 7:</p>

<div>
   <table width="100%" height="100%" align="center" valign="center" cellpadding="0" cellspacing="0" border="0" style="background-color:white; border: 0px solid transparent;">
   <tr><td style="border: 0">
      <img src="http://d.pr/i/TyGG+" width="80%" height="80%" />
   </td></tr>
   </table>
</div>


<p>
Выглдядит странно, не так ли? Не похоже ни на одно устройство Apple. Так может нас сразу ждет iPhone 6, а не 5S? Может вместе с совершенно новой iOS сразу и выпустить совершенно новый iPhone?</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[iOS 7]]></title>
    <link href="http://goooseman.ru/2013/06/17/ios-7/"/>
    <updated>2013-06-17T10:59:00+04:00</updated>
    <id>http://goooseman.ru/2013/06/17/ios-7</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>С WWDC прошло уже 2 недели, но до сих пор бурления говна на счет новой iOS не утихают. Все спорят о том, удалась она или нет. Все показывают свое остроумие, придумывая &#8220;смешные&#8221; картинки с Джонни. Лебедев лишь прошелся по мелочам, так и не сказав свое мнение в общем.</p>

<div>
   <table width="100%" height="100%" align="center" valign="center" cellpadding="0" cellspacing="0" border="0" style="background-color:white; border: 0px solid transparent;">
   <tr><td style="border: 0">
      <img src="http://d.pr/i/NKFI+" width="100%" height="100%" />
   </td></tr>
   </table>
</div>


<p>
Но есть аспекты, о которых, на мой взгляд мало кто задумывается.</p>

<!--more-->


<p>Люди, касательно UI весьма консервативны. Да, гики хотят всего нового, да побольше, но обычные люди они не такие. Если мартышка привыкла 2 года жать кнопку и получать банан, то ей не понравится, если механизм получения награды изменится, даже если он станет в 10 раз удобней и легче. Знаете сколько я людей знаю, которые с iPhone и iPad заходят на vk.com через Safari, да еще и специально открывают именно десктопную версию. Может они не умеют устанавливать приложения из AppStore? Да нет, все умеют, и в Instagramмах есть. У некоторых есть отговорка, мол так удобно, так как они с компьютера часто заходят, и не хотят привыкать к двум интерфейсам сразу. Но я знаю много людей, которые, купив iPad перестали пользоваться компьютером, ибо больше браузера им ничего и не надо. Если нарисовать круги Эйлера, получаем такую картину:</p>

<div>
   <table width="100%" height="100%" align="center" valign="center" cellpadding="0" cellspacing="0" border="0" style="background-color:white; border: 0px solid transparent;">
   <tr><td style="border: 0">
      <img src="http://d.pr/i/ocm2+" width="70%" height="70%" />
   </td></tr>
   </table>
</div>


<p>
И таких консервативно настроенных к UI людей очень много. И им точно не понравится новый дизайн. Я тут поспрашивал, так они уже кричат &#8220;Дуров, верни стену!&#8221; Не зря китайцы говорят, &#8220;Не дай вам бог жить во время перемен&#8221;.</p>

<p>Бета ну очень сырая. Раньше первые беты были намного более стабильны. Прям таких лагов не было. Я не к тому, что &#8220;При Джобсе такого не было&#8221;, а к тому, что прошивку явно делали в спешке, чтобы успеть в WWDC. И многое еще успеют изменить. Точно будут менять иконки, <a href="http://www.latimes.com/business/technology/la-fi-tn-apple-alternate-ios-7-icons-20130614,0,3336441.story">их уже меняют</a>. Так что есть шанс, что к осени, оно будет выглядеть намного лучше, чем на WWDC.</p>

<p>iPad забыли? Раньше все беты были и на iPad тоже, ведь разрабам надо тестировать свои приложения. Теперь же беты на iPad нет. На презентации ни разу не показали новую iOS на большом брате iPhone. Это лишний раз доказывает, что они не успевали доделать прошивку к WWDC.</p>

<p>Так что ждем изменений. А мне iOS 7 нравится, за исключением многих иконок. Они тошнотоврны.</p>

<p><a href="http://goooseman.ru/2013/06/18/i-ieshchie-niemnogho-ob-ios-7/">Продолжение &rarr;</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Новая Опера]]></title>
    <link href="http://goooseman.ru/2013/06/11/novaia-opiera/"/>
    <updated>2013-06-11T12:39:00+04:00</updated>
    <id>http://goooseman.ru/2013/06/11/novaia-opiera</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>А мне нравится Opera Next. Все таки это alpha, и многие функции вернутся. Но начало уже радует, что-то в нем есть. Я люблю всё новое. Но вот одного я понять не могу.<br/>
<img src="http://d.pr/i/kM8C+"><br/>
Что такое &#8220;Показать поля&#8221;? При нажатии открывается окно загрузок. Не, я прекрасно понимаю, что это альфа, но откуда взялась эта фраза? Даже Google не переводит &#8220;Downloads&#8221; как &#8220;Поля&#8221;. Прям глаз режет.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Про Android...]]></title>
    <link href="http://goooseman.ru/2013/06/06/pro-android-dot-dot-dot/"/>
    <updated>2013-06-06T13:35:00+04:00</updated>
    <id>http://goooseman.ru/2013/06/06/pro-android-dot-dot-dot</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Я люблю Android. Я достаточно долго &#8220;сидел&#8221; на iOS и WP7, но Android мне нравится больше, чем те двое вместе взятые. Но вот некоторые странности меня не перестают удивлять.</p>

<p>В Android есть системное приложение Google Play Services. Оно предостовляет доступ к API приложений Google сторонним разрабам. Но после его обновления до последней версии (а этого требуют многие приложения) происходит забавное: при установке apk файла (установочный файл приложения) не из Google Play нам предлагают не один установщик, а целых два:</p>

<div>
   <table width="100%" height="100%" align="center" valign="center" cellpadding="0" cellspacing="0" border="0" style="background-color:white; border: 0px solid transparent;">
   <tr><td style="border: 0">
      <img src="http://d.pr/i/jFWZ+" width="40%" height="40%" />
   </td></tr>
   </table>
</div>


<p>Второй как раз с иконкой того самого Google Play Services. Отличие только одно: второй как то проверяет файл перед установкой, потом передает установку тому самому первому установщику. Конечно баг не критичный, но он присутствует у всех, я его проверил на версиях Android 2.3, 4.0.4, 4.1.2, и везде он есть. Ну ОК, конечно они молодцы, что внедрили хотя бы какую-то базовую проверку файла на наличие всяких там вирусов, но почему нельзя было заменить старый установщик, а не предлагать юзеру сразу два.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Попал под раздачу РосКомНадзора]]></title>
    <link href="http://goooseman.ru/2013/05/29/popal-pod-razdachu-roskomnadzora/"/>
    <updated>2013-05-29T09:29:00+04:00</updated>
    <id>http://goooseman.ru/2013/05/29/popal-pod-razdachu-roskomnadzora</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>У меня есть домен <a href="http://goooseman.ru">goooseman.ru</a>, делегированный на <a href="http://hostinger.ru">hostinger.ru</a>. Почему именно там? У них один из лучших бесплатных хостингов, на мой взгляд. Именно бесплатных. Сам блог находится на <a href="http://github.com">ГитХабе</a>, но есть одна, важная для меня хреновина, которая хостится на этом самом бесплатном хостинге. Хреновина эта - php скриптик, который собирает информацию из POST запросов, отправляемых ему моей программой <a href="http://goooseman.ru/rutracker-updater/">RuTracker Updater</a>, и записывает в базу данных. То есть ведет статистику. И еще есть маленький скриптик, который отдает содержимое базы данных в виде .csv файла (чтобы легко скачать можно было wgetом).</p>

<p>И в один прекрасный день, мне wget возвращает совершенно пустой файл. Иду разбираться и вижу:<br/>
<img src="http://d.pr/i/9ntv+"></p>

<!--more-->


<p>
Запрещенной информации там быть не может, ибо там нет вообще никакой информации. Так что варианта аж две штуки: или ошибка или бан по IP.</p>

<p>Идем на <a href="http://www.zapret-info.gov.ru/">zapret-info.gov.ru</a>, вводим IP и танцуем лезгинку на могиле пункта 5 статьи 29 Конституции РФ:<br/>
<img src="http://d.pr/i/AJJD+"></p>

<p>То есть какой-то ужасный человек вымещает детскую порнографию, где <del>говорят, что Путин - краб, </del> юзают наркотики, кончают жизнь самоубийством, а страдать должны все? Причем у них же есть инструмент, банящий не по IP, а по домену. Да они даже конкретную страницу могут забанить. Так какого хрена тогда они делают? Хотя, кого ебет чужое горе&#8230;</p>

<p>Что будем делать? Пути есть два: писать хостеру или писать этому страшному РосКомНадзору. Мы трудных путей не ищем, по этому решил начать с хостера. Написал вчера письмо: <br/>
<img src="http://d.pr/i/Dy8h+"><br/>
Обещали ответить в течение 24 часов, предложив перейти на платный план, где время ожидания составляет 2-3 часа. Спасибо, не надо.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[А ты можешь спать спокойно?]]></title>
    <link href="http://goooseman.ru/2013/05/16/a-ty-mozhiesh%27-spat%27-spokoino/"/>
    <updated>2013-05-16T09:42:00+04:00</updated>
    <id>http://goooseman.ru/2013/05/16/a-ty-mozhiesh&#8217;-spat&#8217;-spokoino</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>В госдуме обсждается законопроект, по которому чиновники будут иметь право изъять землю на нужды чемпионата мира по футболу 2018 года. Конечно, рыночная стоимость возвращается владельцу и сам факт может быть оспорен в суде. Но на кой черт такой маленький срок? До чемпионата еще больше 4х лет, или они уже сейчас поняли, что все будут делать в последний момент?</p>

<p>А еще этой весной был принят законопроект, упрощающий процесс изъятия земель в Новой Москве и в Подмосовье. Правда тут срок уже не неделя, а три месяца, но все же хороший репресивный инструмент, чтобы карать &#8220;врагов народа&#8221;.</p>

<p>В сочах же сейчас могут изъять землю за 1 месяц.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Горе киллер]]></title>
    <link href="http://goooseman.ru/2013/05/15/gorie-killier/"/>
    <updated>2013-05-15T09:45:00+04:00</updated>
    <id>http://goooseman.ru/2013/05/15/gorie-killier</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Представьте, что Вы такой обычный житель подмосковья. Только с судимостями. И вот к Вам приходит крутой бизнесмен из Питера и предлагает всего лишь убить человека за почти 3 ляма рублей. Ну кто откжется от такого? 3 ляма то на дороге не валяются.</p>

<p>Вроде история банальная, но кульминация заставляет подумать о том, что если уж нужен киллер, то лучше проффесионал:</p>

<div class="video-container">
    <iframe width="560" height="315" src="http://www.youtube.com/embed/eFViKTdRiRA" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>    
</div>


<p>Киллер подходит, делает выстрел через пакет. Но вот беда, пистолет заклинило! Киллер убегает от жертвы, но увидев, что жертва сама убегает от него, бежит обратно. На полпути вспоминает, что пистолет то заклинило и бежит уже от жертвы обратно. Каламбур, блин.<br/>
Ясен хрен его поймали, так что не пытайтесь повторить это дома.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Только 18% людей в этой стране имеют загран]]></title>
    <link href="http://goooseman.ru/2013/05/14/tol%27ko-18-percent-liudiei-v-etoi-stranie-imieiut-zaghran/"/>
    <updated>2013-05-14T09:54:00+04:00</updated>
    <id>http://goooseman.ru/2013/05/14/tol&#8217;ko-18-percent-liudiei-v-etoi-stranie-imieiut-zaghran</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>По данным ФМС на 2010 год примерно 18% людей в этой стране имеют загранпаспорт, <a href="http://www.interfax.ru/tourism/tourisminf.asp?sec=1466&amp;id=132720">сообщает</a> Интерфакс. По статистическим данным Левада-Центра загран имеют 17% россиян.</p>

<p>Это конечно печально, но все мы помним железный занавес, и нежелание народа сидеть в этой стране легко объяснить. Прибавив бедность и возможность поехать на Украину или в Белорусь без загранника, понимаем, что в этом факте вообще ничего удивительного нет.</p>

<p>Просто на этом фоне забавно выглядит <a href="http://travel.mail.ru/world/europe/russian_federation/news/46005/pochti_90_procentov_grazhdan_rossii_imeyut_zagranpasport/">статья на mail.ru</a> за 2008 год, в которой они утверждают, что загран получили 90% граждан.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Есть лишние 6.500.0000$? Надоела благотворительность? Можете сделать цепочку домино из 10.000 iPhone.]]></title>
    <link href="http://goooseman.ru/2013/05/05/iest%27-lishniie-6-dot-500-dot-0000-nadoiela-blaghotvoritiel%27nost%27-mozhietie-sdielat%27-tsiepochku-domino-iz-10-dot-000-iphone/"/>
    <updated>2013-05-05T16:02:00+04:00</updated>
    <id>http://goooseman.ru/2013/05/05/iest&#8217;-lishniie-6-dot-500-dot-0000-nadoiela-blaghotvoritiel&#8217;nost&#8217;-mozhietie-sdielat&#8217;-tsiepochku-domino-iz-10-dot-000-iphone</id>
    <content type="html"><![CDATA[<div class="video-container">
    <iframe width="640" height="360" src="http://www.youtube.com/embed/tj7al6MXu7U" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>     
</div>


<p>
На самом деле это компьютерная графика, но никто Вам не мешает повторить такое в живую.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[День народного единства]]></title>
    <link href="http://goooseman.ru/2013/05/05/dien%27-narodnogho-iedinstva/"/>
    <updated>2013-05-05T13:21:00+04:00</updated>
    <id>http://goooseman.ru/2013/05/05/dien&#8217;-narodnogho-iedinstva</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Восемь лет назад у нас на календарях появился такой праздник, как &#8220;День Народного Единства&#8221;.<br/>
Итак, теперь мы 4 ноября празднуем изгнание поляков с земли Русской. Но в нашей истории есть и немало других немаловажных дат. Почему наши власти выбрали именно это событие, чтобы ежегодно отмечать его?</p>

<!--more-->


<h3>Единения ли ради?</h3>

<p>Давайте вспомним историю. Поляки, воспользовавшись ослаблением страны, захватили власть и угнетали бедный русский люд. Люду это, само собой не нравилось, но в одиночку идти против власти бессмысленно. Князь Минин и купец Пожарский тайно начали собирать ополчение, сплотив народ против общего врага. В итоге Лжедмитрия II поймали, жестоко убили, а прах отправили пушкой в сторону Польши.
Что в этой истории главное? Идея того, что народ объединился, несмотря на свои какие-либо внутренние неприязни, против общей проблемы и решил ее. А население нашей страны сейчас неплохо так дефрагментировано, так почему бы не сделать праздник, который поможет народу задуматься о единстве нашей страны в общем, и о единстве ее населении в частности.</p>

<p>Хорошая идея, но есть два но:</p>

<ul>
<li>Мало кто, отмечая этот праздник, помнит кто такие эти самые Минин и Пожарский.</li>
<li>Есть причина по важнее.</li>
</ul>


<h3>Причина по важнее</h3>

<p>Дело в том, что, когда существовал Советский Союз, в стране было два главных праздника: День труда и День Великой Октябрьской социалистической революции. Второй приходился на 7 ноября, и народ уже привык <del>бухать</del> расслабляться в это время. В 1996 году его переименовали в &#8220;День согласия и примирения&#8221;. День согласия и примирения с чем? С Великой Октябрьской Революцией? В один момент, кто-то подумал, что хватит уж отмечать эту дату. Но рефлекс бухать, выработанный недолгой историей СССР, уже не отнимешь у народа, и умным людям дали задание придумать что-то. Так и появился у нас этот светлый праздник. А Минин и Пожарский здесь не при чем, просто прогнали поляков они в нужное время.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Самая лучшая защита от копирования материалов сайта]]></title>
    <link href="http://goooseman.ru/2013/05/05/samaia-luchshaia-zashchita-ot-kopirovaniia-matierialov-saita/"/>
    <updated>2013-05-05T12:28:00+04:00</updated>
    <id>http://goooseman.ru/2013/05/05/samaia-luchshaia-zashchita-ot-kopirovaniia-matierialov-saita</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>На <a href="http://www.fanty.ru/">fanty.ru</a>   самая бестолковая защита от копирования материалов сайта. Это реально пиздец какой-то, придуманный только для защиты от детей блондинок. Вся система заключается в том, что при нажатии на правую кнопку мыши в любом месте сайта появляется алерт:<br/>
<img src="http://d.pr/i/N0cB+"><br/>
Ну что за люди!? Во-первых, на правой кнопкой кроме <del>спиздить</del> скопировать есть еще не мало других действий. Во-вторых, выделить текст Вам никто не мешает, а cmd+c, Изменить->Скопировать работают. Да к тому же всегда можно открыть исходник страницы.<br/>
И что получается? Умный пользователь все равно возьмет то, что ему нужно взять, а глупый даже не сможет открыть страницу в новой вкладке.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Китайская сторона Москвы]]></title>
    <link href="http://goooseman.ru/2013/04/28/kitaiskaia-storona-moskvy/"/>
    <updated>2013-04-28T15:01:00+04:00</updated>
    <id>http://goooseman.ru/2013/04/28/kitaiskaia-storona-moskvy</id>
    <content type="html"><![CDATA[<div class="video-container">
    <iframe width="480" height="360" src="http://www.youtube.com/embed/2afP_xOWOuo" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>     
</div>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[10 негритят]]></title>
    <link href="http://goooseman.ru/2013/04/28/10-nieghritiat/"/>
    <updated>2013-04-28T13:41:00+04:00</updated>
    <id>http://goooseman.ru/2013/04/28/10-nieghritiat</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/ru/thumb/1/12/10_%D0%BD%D0%B5%D0%B3%D1%80%D0%B8%D1%82%D1%8F%D1%82.JPG/190px-10_%D0%BD%D0%B5%D0%B3%D1%80%D0%B8%D1%82%D1%8F%D1%82.JPG"><br/>
Только недавно узнал, что известный роман Агаты Кристи &#8220;10 негритят&#8221; в штатах с самого начала издавалась под названием &#8220;And Then There Were None&#8221; из соображений политкорректности.</p>

<!--more-->


<p>И вот тут мы сталкиваемся с тем, что одни и те же вещи звучат на разных языках совершенно по-разному. По-русски &#8220;10 негритят&#8221; звучит совершенно безобидно. Да даже, если бы у нас было также много <del>нигеров</del> афрорусских, мало бы кого смогло обидеть название &#8220;10 негритят&#8221;. А вот по-английски &#8220;10 little niggers&#8221; звучит совершенно по другому. Причем не только из-за самого слово &#8220;nigger&#8221;. Хотя не, именно из-за него, ведь только нигер может называть нигера нигером. А Агата Кристи, как известно, далеко не <del>нигер</del> афроангличанка:<br/>
<img src="http://the100.ru/images/womens/id918/334-f6cee3c327d8442c33b7dc77e39.jpg"><br/>
А помните стих-считалку из этого произведения? По-русски в разных переводах оно звучит по-разному, мне лично больше всего этот вариант:</p>

<blockquote><p>Десять негритят собрались пообедать, <br/>Один вдруг поперхнулся – и их осталось девять. </p><p>Девять негритят уселись под откосом, <br/>Один из них заснул – и их осталось восемь. </p><p>Восемь негритят поплыли в Ноттингем, <br/>Одни из них пропал – и их осталось семь. </p><p>Семь глупых негритят на дуб решили влезть, <br/>Один из них упал – и их осталось шесть. </p><p>Шесть негритят у пчел решили меду взять, <br/>Закусан один был – и их осталось пять. </p><p>Пять глупых негритят судейство учинили, <br/>Один в тюрьму попал – и стало их четыре. </p><p>Три глупых негритенка опомнились едва, <br/>Но тут пришел медведь – и их осталось два. </p><p>Последний негритенок не делал ничего, <br/>Когда же он женился, не стало никого!</p></blockquote>


<p>
Американцы снова же заменили нигеров на индейцев, а в некоторых изданиях на солдатиков. Так то.</p>

<p>Также одно из издательств США решило сделать политкорректное издания &#8220;Приключения Тома Сойера&#8221; и &#8220;Приключения Гекльберри Финна&#8221;, убрав, снова же, слово &#8220;нигер&#8221; на &#8220;раб&#8221;.</p>

<p>Подождите&#8230; А как же &#8220;Жизнь и удивительные приключения Робинзона Крузо&#8221;? А как же &#8220;Убить пересмешника&#8221;? А &#8220;Вокруг света за 80 дней&#8221;?<br/>
Да и давно уже переименовать страну &#8220;Нигер&#8221; в <del>Афроамериканию</del> Афроафриканию.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Пиздить то можно не только у Apple...]]></title>
    <link href="http://goooseman.ru/2013/04/28/pizdit%27-to-mozhno-nie-tol%27ko-u-apple-dot-dot-dot/"/>
    <updated>2013-04-28T11:24:00+04:00</updated>
    <id>http://goooseman.ru/2013/04/28/pizdit&#8217;-to-mozhno-nie-tol&#8217;ko-u-apple-dot-dot-dot</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://d.pr/i/34iz+"><br/>
Слева - Nokia 6300 (год выпуска: 2007), справа - Samsung GT-C3322 (год выпуска: 2011).</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Руки надо отрывать таким дизайнерам...]]></title>
    <link href="http://goooseman.ru/2013/04/23/ruki-nado-otryvat%27-takim-dizainieram-dot-dot-dot/"/>
    <updated>2013-04-23T10:46:00+04:00</updated>
    <id>http://goooseman.ru/2013/04/23/ruki-nado-otryvat&#8217;-takim-dizainieram-dot-dot-dot</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Недавно по всей Москве появилась реклама от МТС следующего содержания:<br/>
<img src="http://d.pr/i/GbFP+"></p>

<!--more-->


<p>В чем проблема? Есть два типа кнопок выбора чего-либо:</p>

<ul>
<li><img src="http://www.scip.be/ImagesVisualStyles/Button.CheckBox.CheckedNormal_Blue.png"> Checkbox button</li>
<li><img src="http://www.scip.be/ImagesVisualStyles/Button.RadioButton.CheckedNormal_Blue.png"> Radio button</li>
</ul>


<p>Отличие radio от checkbox в том, что radio button допускает выбор только одного пункта из нескольких, а checkbox - любого количества пунктов (если не заданы дополнительные параметры).</p>

<p>Можно предположить, что дизайнеры не знают разницы между ними. Предположили. Но это же не ООО &#8220;СельХозМебель&#8221;, это же МТС! А МТС, как известно технологическая компания с большим штатом сотрудников. И я не понимаю, почему никто в такой компании не заметил такую оплошность.</p>

<p>Хотя, может быть, только я замечаю такие вот мелочи? И, может быть, только меня они раздражают?</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Вам не хватает скайпа? Потрогайте своего собеседника через интернет!]]></title>
    <link href="http://goooseman.ru/2013/04/22/vam-nie-khvataiet-skaipa-potroghaitie-svoiegho-sobiesiednika-chieriez-intierniet/"/>
    <updated>2013-04-22T08:50:00+04:00</updated>
    <id>http://goooseman.ru/2013/04/22/vam-nie-khvataiet-skaipa-potroghaitie-svoiegho-sobiesiednika-chieriez-intierniet</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://d.pr/i/kTkO+"><br/>
Небезизвестная компания Durex представила свою новую разработку. Интересно что же это может быть?</p>

<!--more-->


<p><em>Fundawear</em> - нижнее нанобельё. Женщинам - стринги и бюстгальтер, мужчинам - трусы, но можно поменяться, если очень хочется. В белье вшиты специальные подушечки, имитирующие касания, и микроконтролер Arduino, принимающий комманды с iPhone.</p>

<p>А если проще, то вы можете общаться с человеком по скайпу, виртуально трогая его самые интимные зоны через iPhone. Выглядит это вот так:</p>

<div class="video-container">
    <iframe width="640" height="360" src="http://www.youtube.com/embed/qb7DN3kpl2o" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>    
</div>


<p>Одному управлять своим бельем не выйдет, нужен обязательно партнер. Судя по скринам должна быть пара мужчина-женщина, а это дискриминация.<br/>
Сколько стоит? Хороший вопрос. Это всего лишь прототип. Но, если Вы живете в Австралии, можете попробовать поучаствовать в <a href="https://www.facebook.com/Durex.Australia/app_493857570680544">конкурсе</a>. Надо рассказать о том, как вы будете их использовать с партнером, и автор самого креативного ответа получит белье, 500$ и два номера в пятизвездночном отеле.<br/>
Есть еще два видео. Первое о технологическом аспекте:</p>

<div class="video-container">
<iframe width="640" height="360" src="http://www.youtube.com/embed/T6vul95hwOY" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>
</div>


<p>  Второе о дизайнерском:</p>

<div class="video-container">
<iframe width="640" height="360" src="http://www.youtube.com/embed/KHRpJXRwdXk" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>
</div>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[А может все таки ввести порку за вождение пьяным? Публичную. На красной площади.]]></title>
    <link href="http://goooseman.ru/2013/04/19/a-mozhiet-vsie-taki-vviesti-porku-za-vozhdieniie-p%27ianym-publichnuiu-na-krasnoi-ploshchadi/"/>
    <updated>2013-04-19T09:34:00+04:00</updated>
    <id>http://goooseman.ru/2013/04/19/a-mozhiet-vsie-taki-vviesti-porku-za-vozhdieniie-p&#8217;ianym-publichnuiu-na-krasnoi-ploshchadi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Ну вот на хрена ночью на Садовом по встречке ехать? Ну пробок же нет! Да даже будучи в гавно пьяным, как ему такая мысль пришла? В итоге: трое на смерть, виновник в тяжелом. Авария произошла на мосту над Цветным бульваром - Олимпийским проспектом. Одна из машин, пробила ограждение, остановившись `на краю моста.</p>

<div class="video-container">     
<object width='640' height='468'><param name='movie' value='http://www.m24.ru/v/17037'></param><param name='wmode' value='transparent'></param><param name='allowScriptAccess' value='always'></param><param name='allowFullScreen' value='true'></param><embed src='http://www.m24.ru/v/17037' type='application/x-shockwave-flash' wmode='window' width='640' height='468' allowFullScreen='true' allowScriptAccess='always'></embed></object>
</div>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Новости из мира Apple]]></title>
    <link href="http://goooseman.ru/2013/04/16/novosti-iz-mira-apple/"/>
    <updated>2013-04-16T10:31:00+04:00</updated>
    <id>http://goooseman.ru/2013/04/16/novosti-iz-mira-apple</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Обычно новости про всякие нелепости, хоть как то связанные с Apple, появляются на всех крупных русскоязычных сайтах, связанных с Apple (<a href="http://iphones.ru">iPhones.ru</a>, <a href="http://appleinsider.ru">AppleInsider.ru</a>, <a href="http://deepapple.com">DeepApple.com</a>). Но эти две новости появились почему-то только на <a href="http://deepapple.com">DeepApple</a>.</p>

<!--more-->


<h2>Не оставляйте iPad на крыше машины</h2>

<p><img src="http://www.iphonedaily.ru/content/2013/1988/iphonedaily_ru_1988_1.jpg"><br/>
Отец некой девушки однажды заметил странное: у машины дочери в переднем бампере торчал iPad. После извлечения его оттуда, не без помощи молотка, они были приятно удивлены, что iPad, несмотря на многочисленные повреждения, был в рабочем состоянии. Найдя информацию о владельце в iPadе, они связались с владельцем, и вот что выяснили: несчастный автолюбитель забыл iPad на крыше своего автомобиля, и поехал. В один момент iPad слетел и прилетел в бампер бедной девушки. Обо всем этом и многое другое в видеосюжете:</p>

<div class="video-container">
    <iframe width="640" height="360" src="http://www.youtube.com/embed/oP5sPUOskd4" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>   
</div>


<p>
Зато сколько шуток на тему &#8220;У iPhone есть Bumper, а у iPad нету, вот он и решил его &#8220;приобрести&#8221;&#8220;.</p>

<p>P.S. На прошлой неделе разбил свой Nexus 7 3G, так у него сразу тач перестал работать. А тут прилител в бампер и работает.</p>

<h2>А вам слабо?</h2>

<p>Некий житель Пекина наловчился вытягивать палочками для еды вещи из карманов велосипедистов. И не плохо заработовал, пока его не &#8220;спалила&#8221; камера:<br/>
<img src="http://d.pr/i/nOZU+"><br/>
<img src="http://d.pr/i/X4OU+"><br/>
<img src="http://d.pr/i/5XVx+"><br/>
<img src="http://d.pr/i/3S9w+">
<img src="http://d.pr/i/nNxm+"><br/>
Эти фотографии были выложены в СМИ, в итоге несчастный воришка пришел сам сдаваться в полицию, и признался, что воровал для своей 12-летней дочери:<br/>
<img src="http://d.pr/i/Q1Ow+"></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Инфографика по статистике моего блога]]></title>
    <link href="http://goooseman.ru/2013/04/16/infoghrafika-po-moiemu-bloghu/"/>
    <updated>2013-04-16T09:54:00+04:00</updated>
    <id>http://goooseman.ru/2013/04/16/infoghrafika-po-moiemu-bloghu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Нашел <a href="https://create.visual.ly/graphic/google-analytics/">интересный сервис</a>, который собирает интересную инфографику по Вашему сайту, опираясь на данные Google Analytics. И даже умеет ее вам раз в неделю присылать на почту.</p>

<!--more-->


<p>Вот инфографика по моему блогу:</p>

<p><img src="http://d.pr/i/VUNv+"></p>

<p>Правда, чтобы получить такую инфорграфику, приходится регистрироваться. Но оно того стоит: на сайте есть еще много интересной инфографики, вот например весьма спорная информация, под названием &#8220;Падение Apple&#8221;:</p>

<div class='visually_embed' data-category='Computers' rel='infographic'>
            <img class='visually_embed_infographic' src='http://thumbnails.visually.netdna-cdn.com/the-fall-of-apple_516c71bd41617_w587.jpg' rel='http://thumbnails.visually.netdna-cdn.com/the-fall-of-apple_516c71bd41617.jpg' alt='The Fall of Apple' />
            <div class='visually_embed_bar'>
                <span class='visually_embed_cycle'><a href="http://visual.ly/fall-apple/?utm_source=visually_embed"></a> </span>
            </div>
            <a id='visually_embed_view_more' target='_blank' href='http://visual.ly/fall-apple?utm_source=visually_embed'></a>
            <link rel='stylesheet' type='text/css' href='http://visual.ly/embeder/style.css' />
            <script type='text/javascript' src='http://visual.ly/embeder/embed.js'></script>
        </div>


<p>Или про глобальное потепление:</p>

<div class='visually_embed' data-category='Computers' rel='infographic'>
            <img class='visually_embed_infographic' src='http://thumbnails.visually.netdna-cdn.com/when-sea-levels-attack_50290a5ae4576_w587.jpg' rel='http://thumbnails.visually.netdna-cdn.com/when-sea-levels-attack_50290a5ae4576.jpg' alt='When Sea Levels Attack!' />
            <div class='visually_embed_bar'>
                <span class='visually_embed_cycle'><a href="http://visual.ly/when-sea-levels-attack/?utm_source=visually_embed"></a> </span>
            </div>
            <a id='visually_embed_view_more' target='_blank' href='http://visual.ly/when-sea-levels-attack?utm_source=visually_embed'></a>
            <link rel='stylesheet' type='text/css' href='http://visual.ly/embeder/style.css' />
            <script type='text/javascript' src='http://visual.ly/embeder/embed.js'></script>
        </div>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
