<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Категория: Музыка | Ctrl + Cmd]]></title>
  <link href="http://goooseman.ru/categories/muzyka/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://goooseman.ru/"/>
  <updated>2013-11-11T18:26:21+04:00</updated>
  <id>http://goooseman.ru/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[goooseman]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Цой^W David Bowie жив]]></title>
    <link href="http://goooseman.ru/2013/03/02/tsoi-w-david-bowie-zhiv/"/>
    <updated>2013-03-02T04:03:00+04:00</updated>
    <id>http://goooseman.ru/2013/03/02/tsoi-w-david-bowie-zhiv</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Давненько я не смотрел клипы. Да и всегда больше нравилось музыку слушать, а не смотреть. Но бывает клипы, которые хочется пересматривать и пересматривать, которые не похожи на всю ту попсовую муть, которой даже MTV в нашей стране перестал нас поливать, которые являются не просто кривлянием музыканта на камеру или красивой картинкой, которые рассказывают историю так, как ее не расскажет ни один фильм.</p>

<!-- more -->


<p>Как Вы уже поняли, я о двух новых клипах Davida Bowie, которые он выпустил перед премьерой своего нового альбома. Снятые разными режисерами, они оба просто великолепны. <br/>
Про берлинскую стену давно никто не пел, да и как то этот вопрос не актуален. До сих пор перед глазами финальные кадры <a href="http://www.imdb.com/title/tt0084503/">Pink Floyd &ndash; The Wall</a>, где дети собирают мусор на обломках стены, чтобы построить что то новое. Но в 2013 году я был удивлен увидеть клип на это тему, тем более такой удивительный. Пусть и последние несколько лет я слушаю только электронную музыку, но этот клип я готов пересматривать и пересматривать.</p>

<div class="video-container">
    <iframe width="640" height="360" src="http://www.youtube.com/embed/QWtsV50_-p4" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>
</div>


<p>Второй же клип еще интересней. Он рассказывает нам о том, как обычным людям накручивается порочный образ жизни звезд. А как он прекрасно отснят&hellip; Сейчас так мало кто делает клипы. Ощущение такого олдскула, как будто его сняли лет так 10 назад. А эти театральные приемы&hellip; Ну почему так никто больше не снимает? Помнится у Дельфина есть красиво снятый <a href="http://www.youtube.com/watch?v=1KrlVXC9_7g">клип</a> с красивой моделью в главной роли. Вроде бы все хорошо, но с песней то он никак не связан, да и вообще сюжета нету, одни намеки на Толкиена. И получается, что клип только портит песню, ее намного интереснее слушать. А у Bowie здесть есть все: и красота, и смысл, и сюжет.</p>

<div class="video-container">
    <iframe width="640" height="360" src="http://www.youtube.com/embed/gH7dMBcg-gE" frameborder="0" allowfullscreen></iframe> 
</div>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
