<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Категория: Интернет | Ctrl + Cmd]]></title>
  <link href="http://goooseman.ru/categories/intierniet/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://goooseman.ru/"/>
  <updated>2013-10-27T16:23:12+04:00</updated>
  <id>http://goooseman.ru/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[goooseman]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Новая Опера]]></title>
    <link href="http://goooseman.ru/2013/06/11/novaia-opiera/"/>
    <updated>2013-06-11T12:39:00+04:00</updated>
    <id>http://goooseman.ru/2013/06/11/novaia-opiera</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>А мне нравится Opera Next. Все таки это alpha, и многие функции вернутся. Но начало уже радует, что-то в нем есть. Я люблю всё новое. Но вот одного я понять не могу.<br/>
<img src="http://d.pr/i/kM8C+"><br/>
Что такое "Показать поля"? При нажатии открывается окно загрузок. Не, я прекрасно понимаю, что это альфа, но откуда взялась эта фраза? Даже Google не переводит "Downloads" как "Поля". Прям глаз режет.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Попал под раздачу РосКомНадзора]]></title>
    <link href="http://goooseman.ru/2013/05/29/popal-pod-razdachu-roskomnadzora/"/>
    <updated>2013-05-29T09:29:00+04:00</updated>
    <id>http://goooseman.ru/2013/05/29/popal-pod-razdachu-roskomnadzora</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>У меня есть домен <a href="http://goooseman.ru">goooseman.ru</a>, делегированный на <a href="http://hostinger.ru">hostinger.ru</a>. Почему именно там? У них один из лучших бесплатных хостингов, на мой взгляд. Именно бесплатных. Сам блог находится на <a href="http://github.com">ГитХабе</a>, но есть одна, важная для меня хреновина, которая хостится на этом самом бесплатном хостинге. Хреновина эта - php скриптик, который собирает информацию из POST запросов, отправляемых ему моей программой <a href="http://goooseman.ru/rutracker-updater/">RuTracker Updater</a>, и записывает в базу данных. То есть ведет статистику. И еще есть маленький скриптик, который отдает содержимое базы данных в виде .csv файла (чтобы легко скачать можно было wgetом).</p>

<p>И в один прекрасный день, мне wget возвращает совершенно пустой файл. Иду разбираться и вижу:<br/>
<img src="http://d.pr/i/9ntv+"></p>

<!--more-->


<p>
Запрещенной информации там быть не может, ибо там нет вообще никакой информации. Так что варианта аж две штуки: или ошибка или бан по IP.</p>

<p>Идем на <a href="http://www.zapret-info.gov.ru/">zapret-info.gov.ru</a>, вводим IP и танцуем лезгинку на могиле пункта 5 статьи 29 Конституции РФ:<br/>
<img src="http://d.pr/i/AJJD+"></p>

<p>То есть какой-то ужасный человек вымещает детскую порнографию, где <del>говорят, что Путин - краб, </del> юзают наркотики, кончают жизнь самоубийством, а страдать должны все? Причем у них же есть инструмент, банящий не по IP, а по домену. Да они даже конкретную страницу могут забанить. Так какого хрена тогда они делают? Хотя, кого ебет чужое горе...</p>

<p>Что будем делать? Пути есть два: писать хостеру или писать этому страшному РосКомНадзору. Мы трудных путей не ищем, по этому решил начать с хостера. Написал вчера письмо: <br/>
<img src="http://d.pr/i/Dy8h+"><br/>
Обещали ответить в течение 24 часов, предложив перейти на платный план, где время ожидания составляет 2-3 часа. Спасибо, не надо.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Самая лучшая защита от копирования материалов сайта]]></title>
    <link href="http://goooseman.ru/2013/05/05/samaia-luchshaia-zashchita-ot-kopirovaniia-matierialov-saita/"/>
    <updated>2013-05-05T12:28:00+04:00</updated>
    <id>http://goooseman.ru/2013/05/05/samaia-luchshaia-zashchita-ot-kopirovaniia-matierialov-saita</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>На <a href="http://www.fanty.ru/">fanty.ru</a>   самая бестолковая защита от копирования материалов сайта. Это реально пиздец какой-то, придуманный только для защиты от детей блондинок. Вся система заключается в том, что при нажатии на правую кнопку мыши в любом месте сайта появляется алерт:<br/>
<img src="http://d.pr/i/N0cB+"><br/>
Ну что за люди!? Во-первых, на правой кнопкой кроме <del>спиздить</del> скопировать есть еще не мало других действий. Во-вторых, выделить текст Вам никто не мешает, а cmd+c, Изменить->Скопировать работают. Да к тому же всегда можно открыть исходник страницы.<br/>
И что получается? Умный пользователь все равно возьмет то, что ему нужно взять, а глупый даже не сможет открыть страницу в новой вкладке.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
