<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Категория: Другое | Ctrl + Cmd]]></title>
  <link href="http://goooseman.ru/categories/drughoie/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://goooseman.ru/"/>
  <updated>2014-02-23T20:21:02+04:00</updated>
  <id>http://goooseman.ru/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[goooseman]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Горе киллер]]></title>
    <link href="http://goooseman.ru/2013/05/15/gorie-killier/"/>
    <updated>2013-05-15T09:45:00+04:00</updated>
    <id>http://goooseman.ru/2013/05/15/gorie-killier</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Представьте, что Вы такой обычный житель подмосковья. Только с судимостями. И вот к Вам приходит крутой бизнесмен из Питера и предлагает всего лишь убить человека за почти 3 ляма рублей. Ну кто откажется от такого? 3 ляма то на дороге не валяются.</p>

<p>Вроде история банальная, но кульминация заставляет подумать о том, что если уж нужен киллер, то лучше проффесионал:</p>

<div class="video-container">
    <iframe width="560" height="315" src="http://www.youtube.com/embed/eFViKTdRiRA" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>    
</div>


<p>Киллер подходит, делает выстрел через пакет. Но вот беда, пистолет заклинило! Киллер убегает от жертвы, но увидев, что жертва сама убегает от него, бежит обратно. На полпути вспоминает, что пистолет то заклинило и бежит уже от жертвы обратно. Каламбур, блин.<br/>
Ясен хрен его поймали, так что не пытайтесь повторить это дома.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[День народного единства]]></title>
    <link href="http://goooseman.ru/2013/05/05/dien%27-narodnogho-iedinstva/"/>
    <updated>2013-05-05T13:21:00+04:00</updated>
    <id>http://goooseman.ru/2013/05/05/dien'-narodnogho-iedinstva</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Восемь лет назад у нас на календарях появился такой праздник, как &ldquo;День Народного Единства&rdquo;.<br/>
Итак, теперь мы 4 ноября празднуем изгнание поляков с земли Русской. Но в нашей истории есть и немало других немаловажных дат. Почему наши власти выбрали именно это событие, чтобы ежегодно отмечать его?</p>

<!--more-->


<h3>Единения ли ради?</h3>

<p>Давайте вспомним историю. Поляки, воспользовавшись ослаблением страны, захватили власть и угнетали бедный русский люд. Люду это, само собой не нравилось, но в одиночку идти против власти бессмысленно. Князь Минин и купец Пожарский тайно начали собирать ополчение, сплотив народ против общего врага. В итоге Лжедмитрия II поймали, жестоко убили, а прах отправили пушкой в сторону Польши.
Что в этой истории главное? Идея того, что народ объединился, несмотря на свои какие-либо внутренние неприязни, против общей проблемы и решил ее. А население нашей страны сейчас неплохо так дефрагментировано, так почему бы не сделать праздник, который поможет народу задуматься о единстве нашей страны в общем, и о единстве ее населении в частности.</p>

<p>Хорошая идея, но есть два но:</p>

<ul>
<li>Мало кто, отмечая этот праздник, помнит кто такие эти самые Минин и Пожарский.</li>
<li>Есть причина по важнее.</li>
</ul>


<h3>Причина по важнее</h3>

<p>Дело в том, что, когда существовал Советский Союз, в стране было два главных праздника: День труда и День Великой Октябрьской социалистической революции. Второй приходился на 7 ноября, и народ уже привык <del>бухать</del> расслабляться в это время. В 1996 году его переименовали в &ldquo;День согласия и примирения&rdquo;. День согласия и примирения с чем? С Великой Октябрьской Революцией? В один момент, кто-то подумал, что хватит уж отмечать эту дату. Но рефлекс бухать, выработанный недолгой историей СССР, уже не отнимешь у народа, и умным людям дали задание придумать что-то. Так и появился у нас этот светлый праздник. А Минин и Пожарский здесь не при чем, просто прогнали поляков они в нужное время.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Руки надо отрывать таким дизайнерам...]]></title>
    <link href="http://goooseman.ru/2013/04/23/ruki-nado-otryvat%27-takim-dizainieram-dot-dot-dot/"/>
    <updated>2013-04-23T10:46:00+04:00</updated>
    <id>http://goooseman.ru/2013/04/23/ruki-nado-otryvat'-takim-dizainieram-dot-dot-dot</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Недавно по всей Москве появилась реклама от МТС следующего содержания:<br/>
<img class="<a" src="href="http://d.pr/i/GbFP+">http://d.pr/i/GbFP+</a>"></p>

<!--more-->


<p>В чем проблема? Есть два типа кнопок выбора чего-либо:</p>

<ul>
<li><img class="<a" src="href="http://www.scip.be/ImagesVisualStyles/Button.CheckBox.CheckedNormal_Blue.png">http://www.scip.be/ImagesVisualStyles/Button.CheckBox.CheckedNormal_Blue.png</a>"> Checkbox button</li>
<li><img class="<a" src="href="http://www.scip.be/ImagesVisualStyles/Button.RadioButton.CheckedNormal_Blue.png">http://www.scip.be/ImagesVisualStyles/Button.RadioButton.CheckedNormal_Blue.png</a>"> Radio button</li>
</ul>


<p>Отличие radio от checkbox в том, что radio button допускает выбор только одного пункта из нескольких, а checkbox &ndash; любого количества пунктов (если не заданы дополнительные параметры).</p>

<p>Можно предположить, что дизайнеры не знают разницы между ними. Предположили. Но это же не ООО &ldquo;СельХозМебель&rdquo;, это же МТС! А МТС, как известно технологическая компания с большим штатом сотрудников. И я не понимаю, почему никто в такой компании не заметил такую оплошность.</p>

<p>Хотя, может быть, только я замечаю такие вот мелочи? И, может быть, только меня они раздражают?</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[А может все таки ввести порку за вождение пьяным? Публичную. На красной площади.]]></title>
    <link href="http://goooseman.ru/2013/04/19/a-mozhiet-vsie-taki-vviesti-porku-za-vozhdieniie-p%27ianym-publichnuiu-na-krasnoi-ploshchadi/"/>
    <updated>2013-04-19T09:34:00+04:00</updated>
    <id>http://goooseman.ru/2013/04/19/a-mozhiet-vsie-taki-vviesti-porku-za-vozhdieniie-p'ianym-publichnuiu-na-krasnoi-ploshchadi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Ну вот на хрена ночью на Садовом по встречке ехать? Ну пробок же нет! Да даже будучи в гавно пьяным, как ему такая мысль пришла? В итоге: трое на смерть, виновник в тяжелом. Авария произошла на мосту над Цветным бульваром &ndash; Олимпийским проспектом. Одна из машин, пробила ограждение, остановившись `на краю моста.</p>

<div class="video-container">     
<object width='640' height='468'><param name='movie' value='http://www.m24.ru/v/17037'></param><param name='wmode' value='transparent'></param><param name='allowScriptAccess' value='always'></param><param name='allowFullScreen' value='true'></param><embed src='http://www.m24.ru/v/17037' type='application/x-shockwave-flash' wmode='window' width='640' height='468' allowFullScreen='true' allowScriptAccess='always'></embed></object>
</div>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Что такое Bitcoin?]]></title>
    <link href="http://goooseman.ru/2013/04/11/chto-takoie-bitcoin/"/>
    <updated>2013-04-11T22:24:00+04:00</updated>
    <id>http://goooseman.ru/2013/04/11/chto-takoie-bitcoin</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Нашел два интересных видео, поясняющих что такое Bitcoin.</p>

<!--more-->


<div class="video-container">
<iframe src="http://player.vimeo.com/video/63502573" width="500" height="281" frameborder="0" webkitAllowFullScreen mozallowfullscreen allowFullScreen></iframe> <p><a href="http://vimeo.com/63502573">Bitcoin Explained</a> from <a href="http://vimeo.com/duncanelms">Duncan Elms</a> on <a href="http://vimeo.com">Vimeo</a>.</p>  
</div>


<p></p>

<div class="video-container">
    <iframe width="640" height="360" src="http://www.youtube.com/embed/Um63OQz3bjo" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>     
</div>


<p>Но чтобы действительно понять, что такое Bitcoin, придется почитать <a href="https://ru.bitcoin.it/wiki/%D0%97%D0%B0%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D0%B0%D1%8F_%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%86%D0%B0">wiki</a> или <a href="http://habrahabr.ru/search/?q=%5Bbitcoin%5D&amp;target_type=posts">статьи на хабре</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
