<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Категория: Мобильный рынок | Ctrl + Cmd]]></title>
  <link href="http://goooseman.ru/categories/mobil'nyi-rynok/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://goooseman.ru/"/>
  <updated>2013-10-29T19:15:11+04:00</updated>
  <id>http://goooseman.ru/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[goooseman]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Первый настоящий российский смартфон? ORLY?!]]></title>
    <link href="http://goooseman.ru/2013/04/08/piervyi-nastoiashchii-rossiiskii-smartfon-orly/"/>
    <updated>2013-04-08T12:50:00+04:00</updated>
    <id>http://goooseman.ru/2013/04/08/piervyi-nastoiashchii-rossiiskii-smartfon-orly</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://habrastorage.org/storage2/d0a/e3e/1fc/d0ae3e1fc81ee254e8884d80e5800cd0.jpg" title="&#34;Та самая картинка, которая гуляет по всем постам о новом смартфоне&#34;" alt="&#34;Та самая картинка, которая гуляет по всем постам о новом смартфоне&#34;">
Некий Сергей Зонин, являющийся директором одного контрактного производителя электроники, <a href="http://zorins.livejournal.com/51597.html">объявил в своем ЖЖ</a> об окончании начального этапа разработки нового российского смартфона и о выпуске опытной партии. Информации почти никакой, но уже сейчас вся затея вызывают сомнения.</p>

<!--more-->


<h3>Нужен ли?</h3>

<p>Как я уже говорил, известно о новом шедевре современной инженерии мало, но уже сейчас известно, что данный смартфон флагманом не будет. Пока они дойдут до серийного производства (если дойдут), железо и ПО уже устареет, а цена будет на уровне устройств такого же класса, но с железом поновее. К тому же, если серийное производство собирается в России, конечная розничная цена будет процентов на 30% выше, чем у конкурентов (во-первых, у нас труд дороже, во-вторых, у нас логистика ужасная).</p>

<p>Положение может спасти "какая-нибудь фишка". Ну хоть что-то, что выделит смартфон из стада таких же китайских, но дешевле. Но мне кажется, что никакой фишки не будет.</p>

<p>Так зачем это? Если это дело спонсируется государством (что вряд-ли), то все ясно. Если это частная инициатива, то тут я не могу придумать ни одного ответа на вопрос "Зачем?". Хотя чудеса случаются...</p>

<h3>Первый ли?</h3>

<p>На хабре уже две статьи на эту тему (<a href="http://habrahabr.ru/post/175683/">первая</a> и <a href="http://habrahabr.ru/post/175793/">вторая</a>), море комментариев, но почти никто не вспомнил про <a href="http://www.yotaphone.com/rus/">YotaPhone</a>. Так ведь это он же наш первый российский смартфон! Да, он будет производиться в Китае, а не в России, но ведь это же вообще не аргумент! Где производится iPhone? Где производится BlackBerry? Где производится Motorola? И ведь никто даже не думает говорить, мол iPhone не американский смартфон, ибо делают его в Китае. А чем наша страна особенная? Почему у нас люди кричат: "Раз называете смартфон российским, так и производите его здесь!" Почему у нас действительно более-менее интересный проект забыли, зато что-то вообще неопределенное называют <strong>первым</strong> российским смартофоном, так как его обещают собирать у нас.</p>

<p>Другими словами первый российский смартфон будет YotaPhone, если выйдет. И у Yota намного больше шансов заслужить интерес покупателя. Если они ничего не испортят.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
