<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Категория: Литература | Ctrl + Cmd]]></title>
  <link href="http://goooseman.ru/categories/litieratura/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://goooseman.ru/"/>
  <updated>2014-02-28T17:26:38+04:00</updated>
  <id>http://goooseman.ru/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[goooseman]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Не выходи из комнаты...]]></title>
    <link href="http://goooseman.ru/2014/02/28/nie-vykhodi-iz-komnaty-dot-dot-dot/"/>
    <updated>2014-02-28T17:13:00+04:00</updated>
    <id>http://goooseman.ru/2014/02/28/nie-vykhodi-iz-komnaty-dot-dot-dot</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="center <a" src="href="http://95.85.35.239/ftp/20140228172418.png">http://95.85.35.239/ftp/20140228172418.png</a>" title="&lsquo;Иосиф Бродский&rsquo; &lsquo;Иосиф Бродский&rsquo;" >
В <a href="http://pirates.radio-t.com/p/2014/02/22/podcast-380/">последнем послешоу</a> <a href="http://radio-t.com">Радио-Т</a> услышал удивительное стихотворение Иосифа Бродского. Решил сюда выложить, чтобы не забыть.</p>

<!--more-->


<p><blockquote><p>Не выходи из комнаты, не совершай ошибку.<br/> Зачем тебе Солнце, если ты куришь Шипку?<br/> За дверью бессмысленно все, особенно &mdash; возглас счастья.<br/> Только в уборную &mdash; и сразу же возвращайся.</p></p><p><p> О, не выходи из комнаты, не вызывай мотора.<br/> Потому что пространство сделано из коридора<br/> и кончается счетчиком. А если войдет живая<br/> милка, пасть разевая, выгони не раздевая.</p></p><p><p> Не выходи из комнаты; считай, что тебя продуло.<br/> Что интересней на свете стены и стула?<br/> Зачем выходить оттуда, куда вернешься вечером<br/> таким же, каким ты был, тем более &mdash; изувеченным?</p></p><p><p> О, не выходи из комнаты. Танцуй, поймав, боссанову<br/> в пальто на голое тело, в туфлях на босу ногу.<br/> В прихожей пахнет капустой и мазью лыжной.<br/> Ты написал много букв; еще одна будет лишней.</p></p><p><p> Не выходи из комнаты. О, пускай только комната<br/> догадывается, как ты выглядишь. И вообще инкогнито<br/> эрго сум, как заметила форме в сердцах субстанция.<br/> Не выходи из комнаты! На улице, чай, не Франция.</p></p><p><p> Не будь дураком! Будь тем, чем другие не были.<br/> Не выходи из комнаты! То есть дай волю мебели,<br/> слейся лицом с обоями. Запрись и забаррикадируйся<br/> шкафом от хроноса, космоса, эроса, расы, вируса.</p><footer><strong>Иосиф Бродский</strong></footer></blockquote></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[10 негритят]]></title>
    <link href="http://goooseman.ru/2013/04/28/10-nieghritiat/"/>
    <updated>2013-04-28T13:41:00+04:00</updated>
    <id>http://goooseman.ru/2013/04/28/10-nieghritiat</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="<a" src="href="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/ru/thumb/1/12/10_%D0%BD%D0%B5%D0%B3%D1%80%D0%B8%D1%82%D1%8F%D1%82.JPG/190px-10_%D0%BD%D0%B5%D0%B3%D1%80%D0%B8%D1%82%D1%8F%D1%82.JPG">https://upload.wikimedia.org/wikipedia/ru/thumb/1/12/10_%D0%BD%D0%B5%D0%B3%D1%80%D0%B8%D1%82%D1%8F%D1%82.JPG/190px-10_%D0%BD%D0%B5%D0%B3%D1%80%D0%B8%D1%82%D1%8F%D1%82.JPG</a>"><br/>
Только недавно узнал, что известный роман Агаты Кристи &ldquo;10 негритят&rdquo; в штатах с самого начала издавалась под названием &ldquo;And Then There Were None&rdquo; из соображений политкорректности.</p>

<!--more-->


<p>И вот тут мы сталкиваемся с тем, что одни и те же вещи звучат на разных языках совершенно по-разному. По-русски &ldquo;10 негритят&rdquo; звучит совершенно безобидно. Да даже, если бы у нас было также много <del>нигеров</del> афрорусских, мало бы кого смогло обидеть название &ldquo;10 негритят&rdquo;. А вот по-английски &ldquo;10 little niggers&rdquo; звучит совершенно по другому. Причем не только из-за самого слово &ldquo;nigger&rdquo;. Хотя не, именно из-за него, ведь только нигер может называть нигера нигером. А Агата Кристи, как известно, далеко не <del>нигер</del> афроангличанка:<br/>
<img class="<a" src="href="http://the100.ru/images/womens/id918/334-f6cee3c327d8442c33b7dc77e39.jpg">http://the100.ru/images/womens/id918/334-f6cee3c327d8442c33b7dc77e39.jpg</a>"><br/>
А помните стих-считалку из этого произведения? По-русски в разных переводах оно звучит по-разному, мне лично больше всего этот вариант:<br/>
<blockquote><p>Десять негритят собрались пообедать,<br/>Один вдруг поперхнулся – и их осталось девять.</p></p><p><p>Девять негритят уселись под откосом,<br/>Один из них заснул – и их осталось восемь.</p></p><p><p>Восемь негритят поплыли в Ноттингем,<br/>Одни из них пропал – и их осталось семь.</p></p><p><p>Семь глупых негритят на дуб решили влезть,<br/>Один из них упал – и их осталось шесть.</p></p><p><p>Шесть негритят у пчел решили меду взять,<br/>Закусан один был – и их осталось пять.</p></p><p><p>Пять глупых негритят судейство учинили,<br/>Один в тюрьму попал – и стало их четыре.</p></p><p><p>Три глупых негритенка опомнились едва,<br/>Но тут пришел медведь – и их осталось два.</p></p><p><p>Последний негритенок не делал ничего,<br/>Когда же он женился, не стало никого!</p></blockquote><br/>
Американцы снова же заменили нигеров на индейцев, а в некоторых изданиях на солдатиков. Так то.</p>

<p>Также одно из издательств США решило сделать политкорректное издания &ldquo;Приключения Тома Сойера&rdquo; и &ldquo;Приключения Гекльберри Финна&rdquo;, убрав, снова же, слово &ldquo;нигер&rdquo; на &ldquo;раб&rdquo;.</p>

<p>Подождите&hellip; А как же &ldquo;Жизнь и удивительные приключения Робинзона Крузо&rdquo;? А как же &ldquo;Убить пересмешника&rdquo;? А &ldquo;Вокруг света за 80 дней&rdquo;?<br/>
Да и давно уже переименовать страну &ldquo;Нигер&rdquo; в <del>Афроамериканию</del> Афроафриканию.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
