<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Категория: iPhone GSM | Ctrl + Cmd]]></title>
  <link href="http://goooseman.ru/categories/iphone-gsm/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://goooseman.ru/"/>
  <updated>2014-05-08T11:50:08+04:00</updated>
  <id>http://goooseman.ru/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[goooseman]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Синхронизация контактов Google с iPhone GSM]]></title>
    <link href="http://goooseman.ru/2013/03/07/sinkhronizatsiia-kontaktov-google-s-iphone-gsm/"/>
    <updated>2013-03-07T22:09:00+04:00</updated>
    <id>http://goooseman.ru/2013/03/07/sinkhronizatsiia-kontaktov-google-s-iphone-gsm</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Моя невеста до сих пор пользуется iPhone GSM, тем самым, который первого поколения. Контакты у нее синхронизируются с гуглом. Но с 30го января 2013 года Google отключил синхронизацию через протокол Microsoft Exchange, а на 3.1.3 нет поддержки CardDAV, поэтому на телефоне исчезла поддержка синхронизации. Можно синхронизировать через компьютер, но здесь есть один небольшой нюанс.</p>

<!-- more -->


<p>Приложение Contacts.app у меня давно настроено на синхронизацию с Google таким вот образом:<br/>
<img class="<a" src="href="http://d.pr/i/WTiT+">http://d.pr/i/WTiT+</a>"> <br/>
Получается так, что в учетной записи &ldquo;На моем Mac&rdquo; контактов нет, а все они в учетной записи Google. Но при синхронизации на iPhone контакты не появляются. Вообще. Хотя и учетная запись по умолчанию стоит &ldquo;Google&rdquo;.<br/>
Секрет в том, что есть еще один способ синхронизировать с Google: в настройках жмем на учетную запись &ldquo;На моем Mac&rdquo; и ставим галочку &ldquo;Синхронизировать с Google&rdquo;. Нам предлагают ввести логин и пароль, что мы и делаем. Начинается синхронизация.<br/>
<img class="<a" src="href="http://d.pr/i/EOeH+">http://d.pr/i/EOeH+</a>"> <br/>
При таком методе синхронизации контакты нормально синхронизируются с iPhone. Удивительно, но даже если подключить учетную запись iCloud, он и с ней не будет синхронизировать iPhone, ибо они снова же синхронизируются в своей учетной записи, а не с &ldquo;На моем Mac&rdquo;. Как то это не удобно.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
