<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Категория: Новости | Ctrl + Cmd]]></title>
  <link href="http://goooseman.ru/categories/novosti/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://goooseman.ru/"/>
  <updated>2013-10-27T16:23:12+04:00</updated>
  <id>http://goooseman.ru/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[goooseman]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Речь Мадонны и Pussy Riot]]></title>
    <link href="http://goooseman.ru/2013/03/18/riech%27-madonny-i-pussy-riot/"/>
    <updated>2013-03-18T15:04:00+04:00</updated>
    <id>http://goooseman.ru/2013/03/18/riech'-madonny-i-pussy-riot</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Мадонна выступила с речью на ежегодном вручение премий, выдаваемых Альянсом геев и лесбиянок против диффамации. Говорит она хорошо, вдумчиво, красиво.    Смотреть одно удовольствие. Между слов она упомянула и Путина, и Pussy Riot и администрацию Санкт-Петербурга, чем вызвала бурление масс у нас в стране.</p>

<!--more-->


<div class="video-container">
    <iframe width="640" height="360" src="http://www.youtube.com/embed/ZI7wRDMsk5k" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>     
</div>


<p>Цитирую:
<blockquote><p>If President Putin sat in a room with Pussy Riot, he’d probably want to fuck all of them, but anyways, if he did, and he had an open dialogue with them about their point of view as young, creative women growing up in modern day Russia, would he really have allowed them to be dragged away to prison for three years? I mean think about it, it’s just insane. Because they criticized the government.</p></blockquote>
Перевод от <a href="http://www.rbcdaily.ru/society/562949986281632">РБК daily</a>:
<blockquote><p>Если бы президент Путин сел в одной комнате с Pussy Riot (наверное, он бы захотел их всех трахнуть, ну да ладно), вступил с ними в открытый диалог, выслушал их точку зрения как молодых творческих женщин современной России, неужели он позволил бы упечь их на три года в тюрьму? Когда я думаю об этом, это все представляется просто безумием. И это все только за критику правительства.</p></blockquote>
Можно вырвать цитату из контекста, но я считаю необходимым обратить внимание на то, что говорит она это в качестве примера тому, что люди перестали прислушиваться друг к другу, и что многих конфликтов можно избежать. Сама речь идет целых 12 минут, и Pussy Riot - далеко не главная тема. С одной стороны, она как будто упомянула эту проблему между слов. С другой же стороны, она хотела еще раз заострить внимание общественности на девушках.
Мадонна в августе делала прямое обращение к Путину по поводу Pussy Riot. Не сработало. Теперь решила "пристыдить" его. Сработает? Нет, конечно.<br/>
Тем более известная певица немного дезинформирована. Во-первых, девушкам дали не 3 года, а 2. Во-вторых, Самуцевич уже отпустили. В-третьих, Путин бы не трахнул девушек.<br/>
Хотя все же приятно, что она вспомнила. А то как всегда: покричали и забыли. А уверенный голос Мадонны заставил нас снова вернутся к обсуждению это проблемы. Но, к сожалению, уверенный голос Мадонны не сможет ничего изменить. Да и мало кто сможет.</p>

<p>P.S.<br/>
<img src="http://25.media.tumblr.com/185aa6ef310b324fbfa53245f3f8b65b/tumblr_mjswz55lw31rxml8no1_500.gif"><br/>
<img src="http://25.media.tumblr.com/2e2c81e35220056c6781b23c660151fc/tumblr_mjswz55lw31rxml8no2_500.gif"><br/>
<img src="http://25.media.tumblr.com/c37d9f36417bdba30dbf4bec85388a8c/tumblr_mjswz55lw31rxml8no3_500.gif"></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
