<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Категория: iOS | Ctrl + Cmd]]></title>
  <link href="http://goooseman.ru/categories/ios/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://goooseman.ru/"/>
  <updated>2013-10-29T10:31:48+04:00</updated>
  <id>http://goooseman.ru/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[goooseman]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[И еще чуть чуть в продолжении темы]]></title>
    <link href="http://goooseman.ru/2013/06/20/i-ieshchie-chut%27-chut%27-v-prodolzhienii-tiemy/"/>
    <updated>2013-06-20T00:36:00+04:00</updated>
    <id>http://goooseman.ru/2013/06/20/i-ieshchie-chut'-chut'-v-prodolzhienii-tiemy</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>В продолжение <a href="http://goooseman.ru/2013/06/17/ios-7/">первого</a> и <a href="http://goooseman.ru/2013/06/18/i-ieshchie-niemnogho-ob-ios-7/">второго</a> постов...</p>

<!--more-->


<p>
А мне эта история напоминает историю с Windows 8. Желание кардинальных перемен, непринятое обществом. Люди, кричащие, что не перейдут на новую систему. Корпоративный сектор, не желающий обновляться&amp; Все негодуе. Ну кроме гиков, этим все по кайфу.</p>

<p>И что делает Microsoft? В следующем обновлении они сдались и решили сделать defalutный envinroment по выбору. То есть вы можете выбрать какой интерфейс будет загружаться по умолчанию.</p>

<p>Вот только Apple - не Microsoft. Они не признают ошибок, они доказывают свою правоту до тех пор, пока все не поверят в нее. (По крайней мере так было при Джобсе, Кук какой-то слишком мягкий в этом плане.) Они не сделают большую кнопку "Вернуться к старому дизайну".</p>

<div>
   <table width="100%" height="100%" align="center" valign="center" cellpadding="0" cellspacing="0" border="0" style="background-color:white; border: 0px solid transparent;">
   <tr><td style="border: 0">
      <img src="http://d.pr/i/45r4+" width="40%" height="40%" />
   </td></tr>
   </table>
</div>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[И еще немного об iOS 7]]></title>
    <link href="http://goooseman.ru/2013/06/18/i-ieshchie-niemnogho-ob-ios-7/"/>
    <updated>2013-06-18T13:23:00+04:00</updated>
    <id>http://goooseman.ru/2013/06/18/i-ieshchie-niemnogho-ob-ios-7</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Продолжая <a href="http://goooseman.ru/2013/06/17/ios-7/">вчерашний пост</a>...</p>

<!--more-->


<ul>
<li><p>Просто представьте... У Вас есть галимый продукт. Галимость - понятие весьма относительное. Так как сделать его менее галимым? Самый простой способ: показать сначала еще более галимый продукт, затем сделать его чуть лучше и на фоне того, что было раньше, конечный продукт не покажется уж совсем унылым говном. Но вряд ли Apple делают так спеиально, скорее оно само так выходит в данном случае.</p></li>
<li><p>До WWDC в информационном мире околояблочной тематики происходило дикое затишье. Единственные новости были - дикие предположения о том, как будет выглядеть iOS 7. Профильные сайты о Сасунгах писали больше, чем об iPhone. Так что именно сейчас Apple было выгодно выпустить что-то кардинально новое, чтобы о ней все говорили еще, как минимум, полгодика.</p></li>
<li><p>На WWDC 2012, показывая функции iOS 6 "спалили" iPhone 5:</p></li>
</ul>


<div>
   <table width="100%" height="100%" align="center" valign="center" cellpadding="0" cellspacing="0" border="0" style="background-color:white; border: 0px solid transparent;">
   <tr><td style="border: 0">
      <img src="http://d.pr/i/VXts+" width="80%" height="80%" />
   </td></tr>
   </table>
</div>


<p></p>

<div>  
   <table width="100%" height="100%" align="center" valign="center" cellpadding="0" cellspacing="0" border="0" style="background-color:white; border: 0px solid transparent;">
   <tr><td style="border: 0">
      <img src="http://d.pr/i/PpqR+" width="80%" height="80%" />
   </td></tr>
   </table>
</div>


<p>  <br/>
Тогда многие подняли эту версию насмех, но в сентябре месяце на презентации нового iPhone все стало ясно.<br/>
А теперь давайте посмотрим на то устройство, на котором показали нам iOS 7:</p>

<div>
   <table width="100%" height="100%" align="center" valign="center" cellpadding="0" cellspacing="0" border="0" style="background-color:white; border: 0px solid transparent;">
   <tr><td style="border: 0">
      <img src="http://d.pr/i/TyGG+" width="80%" height="80%" />
   </td></tr>
   </table>
</div>


<p>
Выглдядит странно, не так ли? Не похоже ни на одно устройство Apple. Так может нас сразу ждет iPhone 6, а не 5S? Может вместе с совершенно новой iOS сразу и выпустить совершенно новый iPhone?</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[iOS 7]]></title>
    <link href="http://goooseman.ru/2013/06/17/ios-7/"/>
    <updated>2013-06-17T10:59:00+04:00</updated>
    <id>http://goooseman.ru/2013/06/17/ios-7</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>С WWDC прошло уже 2 недели, но до сих пор бурления говна на счет новой iOS не утихают. Все спорят о том, удалась она или нет. Все показывают свое остроумие, придумывая "смешные" картинки с Джонни. Лебедев лишь прошелся по мелочам, так и не сказав свое мнение в общем.</p>

<div>
   <table width="100%" height="100%" align="center" valign="center" cellpadding="0" cellspacing="0" border="0" style="background-color:white; border: 0px solid transparent;">
   <tr><td style="border: 0">
      <img src="http://d.pr/i/NKFI+" width="100%" height="100%" />
   </td></tr>
   </table>
</div>


<p>
Но есть аспекты, о которых, на мой взгляд мало кто задумывается.</p>

<!--more-->


<p>Люди, касательно UI весьма консервативны. Да, гики хотят всего нового, да побольше, но обычные люди они не такие. Если мартышка привыкла 2 года жать кнопку и получать банан, то ей не понравится, если механизм получения награды изменится, даже если он станет в 10 раз удобней и легче. Знаете сколько я людей знаю, которые с iPhone и iPad заходят на vk.com через Safari, да еще и специально открывают именно десктопную версию. Может они не умеют устанавливать приложения из AppStore? Да нет, все умеют, и в Instagramмах есть. У некоторых есть отговорка, мол так удобно, так как они с компьютера часто заходят, и не хотят привыкать к двум интерфейсам сразу. Но я знаю много людей, которые, купив iPad перестали пользоваться компьютером, ибо больше браузера им ничего и не надо. Если нарисовать круги Эйлера, получаем такую картину:</p>

<div>
   <table width="100%" height="100%" align="center" valign="center" cellpadding="0" cellspacing="0" border="0" style="background-color:white; border: 0px solid transparent;">
   <tr><td style="border: 0">
      <img src="http://d.pr/i/ocm2+" width="70%" height="70%" />
   </td></tr>
   </table>
</div>


<p>
И таких консервативно настроенных к UI людей очень много. И им точно не понравится новый дизайн. Я тут поспрашивал, так они уже кричат "Дуров, верни стену!" Не зря китайцы говорят, "Не дай вам бог жить во время перемен".</p>

<p>Бета ну очень сырая. Раньше первые беты были намного более стабильны. Прям таких лагов не было. Я не к тому, что "При Джобсе такого не было", а к тому, что прошивку явно делали в спешке, чтобы успеть в WWDC. И многое еще успеют изменить. Точно будут менять иконки, <a href="http://www.latimes.com/business/technology/la-fi-tn-apple-alternate-ios-7-icons-20130614,0,3336441.story">их уже меняют</a>. Так что есть шанс, что к осени, оно будет выглядеть намного лучше, чем на WWDC.</p>

<p>iPad забыли? Раньше все беты были и на iPad тоже, ведь разрабам надо тестировать свои приложения. Теперь же беты на iPad нет. На презентации ни разу не показали новую iOS на большом брате iPhone. Это лишний раз доказывает, что они не успевали доделать прошивку к WWDC.</p>

<p>Так что ждем изменений. А мне iOS 7 нравится, за исключением многих иконок. Они тошнотоврны.</p>

<p><a href="http://goooseman.ru/2013/06/18/i-ieshchie-niemnogho-ob-ios-7/">Продолжение &rarr;</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
