<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Категория: Россия | Ctrl + Cmd]]></title>
  <link href="http://goooseman.ru/categories/rossiia/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://goooseman.ru/"/>
  <updated>2013-10-29T11:21:42+04:00</updated>
  <id>http://goooseman.ru/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[goooseman]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Попал под раздачу РосКомНадзора]]></title>
    <link href="http://goooseman.ru/2013/05/29/popal-pod-razdachu-roskomnadzora/"/>
    <updated>2013-05-29T09:29:00+04:00</updated>
    <id>http://goooseman.ru/2013/05/29/popal-pod-razdachu-roskomnadzora</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>У меня есть домен <a href="http://goooseman.ru">goooseman.ru</a>, делегированный на <a href="http://hostinger.ru">hostinger.ru</a>. Почему именно там? У них один из лучших бесплатных хостингов, на мой взгляд. Именно бесплатных. Сам блог находится на <a href="http://github.com">ГитХабе</a>, но есть одна, важная для меня хреновина, которая хостится на этом самом бесплатном хостинге. Хреновина эта - php скриптик, который собирает информацию из POST запросов, отправляемых ему моей программой <a href="http://goooseman.ru/rutracker-updater/">RuTracker Updater</a>, и записывает в базу данных. То есть ведет статистику. И еще есть маленький скриптик, который отдает содержимое базы данных в виде .csv файла (чтобы легко скачать можно было wgetом).</p>

<p>И в один прекрасный день, мне wget возвращает совершенно пустой файл. Иду разбираться и вижу:<br/>
{% img http://d.pr/i/9ntv+ %}</p>

<!--more-->


<p>
Запрещенной информации там быть не может, ибо там нет вообще никакой информации. Так что варианта аж две штуки: или ошибка или бан по IP.</p>

<p>Идем на <a href="http://www.zapret-info.gov.ru/">zapret-info.gov.ru</a>, вводим IP и танцуем лезгинку на могиле пункта 5 статьи 29 Конституции РФ:<br/>
{% img http://d.pr/i/AJJD+ %}</p>

<p>То есть какой-то ужасный человек вымещает детскую порнографию, где <del>говорят, что Путин - краб, </del> юзают наркотики, кончают жизнь самоубийством, а страдать должны все? Причем у них же есть инструмент, банящий не по IP, а по домену. Да они даже конкретную страницу могут забанить. Так какого хрена тогда они делают? Хотя, кого ебет чужое горе...</p>

<p>Что будем делать? Пути есть два: писать хостеру или писать этому страшному РосКомНадзору. Мы трудных путей не ищем, по этому решил начать с хостера. Написал вчера письмо: <br/>
{% img http://d.pr/i/Dy8h+ %}<br/>
Обещали ответить в течение 24 часов, предложив перейти на платный план, где время ожидания составляет 2-3 часа. Спасибо, не надо.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[А ты можешь спать спокойно?]]></title>
    <link href="http://goooseman.ru/2013/05/16/a-ty-mozhiesh%27-spat%27-spokoino/"/>
    <updated>2013-05-16T09:42:00+04:00</updated>
    <id>http://goooseman.ru/2013/05/16/a-ty-mozhiesh'-spat'-spokoino</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>В госдуме обсждается законопроект, по которому чиновники будут иметь право изъять землю на нужды чемпионата мира по футболу 2018 года. Конечно, рыночная стоимость возвращается владельцу и сам факт может быть оспорен в суде. Но на кой черт такой маленький срок? До чемпионата еще больше 4х лет, или они уже сейчас поняли, что все будут делать в последний момент?</p>

<p>А еще этой весной был принят законопроект, упрощающий процесс изъятия земель в Новой Москве и в Подмосовье. Правда тут срок уже не неделя, а три месяца, но все же хороший репресивный инструмент, чтобы карать "врагов народа".</p>

<p>В сочах же сейчас могут изъять землю за 1 месяц.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Только 18% людей в этой стране имеют загран]]></title>
    <link href="http://goooseman.ru/2013/05/14/tol%27ko-18-percent-liudiei-v-etoi-stranie-imieiut-zaghran/"/>
    <updated>2013-05-14T09:54:00+04:00</updated>
    <id>http://goooseman.ru/2013/05/14/tol'ko-18-percent-liudiei-v-etoi-stranie-imieiut-zaghran</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>По данным ФМС на 2010 год примерно 18% людей в этой стране имеют загранпаспорт, <a href="http://www.interfax.ru/tourism/tourisminf.asp?sec=1466&amp;id=132720">сообщает</a> Интерфакс. По статистическим данным Левада-Центра загран имеют 17% россиян.</p>

<p>Это конечно печально, но все мы помним железный занавес, и нежелание народа сидеть в этой стране легко объяснить. Прибавив бедность и возможность поехать на Украину или в Белорусь без загранника, понимаем, что в этом факте вообще ничего удивительного нет.</p>

<p>Просто на этом фоне забавно выглядит <a href="http://travel.mail.ru/world/europe/russian_federation/news/46005/pochti_90_procentov_grazhdan_rossii_imeyut_zagranpasport/">статья на mail.ru</a> за 2008 год, в которой они утверждают, что загран получили 90% граждан.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[День народного единства]]></title>
    <link href="http://goooseman.ru/2013/05/05/dien%27-narodnogho-iedinstva/"/>
    <updated>2013-05-05T13:21:00+04:00</updated>
    <id>http://goooseman.ru/2013/05/05/dien'-narodnogho-iedinstva</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Восемь лет назад у нас на календарях появился такой праздник, как "День Народного Единства".<br/>
Итак, теперь мы 4 ноября празднуем изгнание поляков с земли Русской. Но в нашей истории есть и немало других немаловажных дат. Почему наши власти выбрали именно это событие, чтобы ежегодно отмечать его?</p>

<!--more-->


<h3>Единения ли ради?</h3>

<p>Давайте вспомним историю. Поляки, воспользовавшись ослаблением страны, захватили власть и угнетали бедный русский люд. Люду это, само собой не нравилось, но в одиночку идти против власти бессмысленно. Князь Минин и купец Пожарский тайно начали собирать ополчение, сплотив народ против общего врага. В итоге Лжедмитрия II поймали, жестоко убили, а прах отправили пушкой в сторону Польши.
Что в этой истории главное? Идея того, что народ объединился, несмотря на свои какие-либо внутренние неприязни, против общей проблемы и решил ее. А население нашей страны сейчас неплохо так дефрагментировано, так почему бы не сделать праздник, который поможет народу задуматься о единстве нашей страны в общем, и о единстве ее населении в частности.</p>

<p>Хорошая идея, но есть два но:</p>

<ul>
<li>Мало кто, отмечая этот праздник, помнит кто такие эти самые Минин и Пожарский.</li>
<li>Есть причина по важнее.</li>
</ul>


<h3>Причина по важнее</h3>

<p>Дело в том, что, когда существовал Советский Союз, в стране было два главных праздника: День труда и День Великой Октябрьской социалистической революции. Второй приходился на 7 ноября, и народ уже привык <del>бухать</del> расслабляться в это время. В 1996 году его переименовали в "День согласия и примирения". День согласия и примирения с чем? С Великой Октябрьской Революцией? В один момент, кто-то подумал, что хватит уж отмечать эту дату. Но рефлекс бухать, выработанный недолгой историей СССР, уже не отнимешь у народа, и умным людям дали задание придумать что-то. Так и появился у нас этот светлый праздник. А Минин и Пожарский здесь не при чем, просто прогнали поляков они в нужное время.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Борьба с курением?]]></title>
    <link href="http://goooseman.ru/2013/04/10/bor%27ba-s-kurieniiem/"/>
    <updated>2013-04-10T12:34:00+04:00</updated>
    <id>http://goooseman.ru/2013/04/10/bor'ba-s-kurieniiem</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>{% img center http://d.pr/i/yhy0+ %}</p>

<p>Вот почему у нас так часто получается, что хотели как лучше, а получилось... как всегда?<br/>
4 года назад производителей сигарет обязали печатать на пачках их максимальную розничную цену. Продавцов же обязали продавать сигареты по цене, не превышающей указанную. Прошло 4 года...</p>

<!--more-->


<h3>Идея</h3>

<p>Зачем это было сделано? Надеялись, что ограничив максимальную розничную цену, продавцам будет не выгодно заниматься продажей сигарет, и станет меньше мест, где они продаются. На самом же деле маржа конечно снизилась, но не настолько, чтобы бизнес перестал быть рентабельным. Тем более у сигарет большой срок годности, что положительно влияет на их окупаемость. Так что здесь практически ничего не изменилось.</p>

<h3>Исполнение</h3>

<p>За исполнением закона стараются следить. Или делают вид, что стараются. Первое время полиция (тогда еще милиция) отчитывалась о найденных нарушителях.  Каждый, кто заметил нарушение, может позвонить в РосПотребНадзор и заявить об этом. В Москве я давно уже не видел, чтобы в магазине продавались сигареты по цене большой указанной на пачке, так что можно сказать, что закон работает. Или нет?</p>

<h3>Темная сторона вопроса</h3>

<p>Многие отмечают тот факт, что этот закон сдерживает цены на сигареты. То есть без него сигареты бы стоили дороже. Да и стабильность цен привлекает людей. Вот и получается, что хотели как лучше, а получилось только облегчили курильщикам жизнь.</p>

<h3>Набор курильщика</h3>

<p>Как известно, в барах и ресторанах сигареты всегда стоили на порядок дороже. И после принятия этого закона, они придумали такую уловку, чтобы продавать сигареты дороже: они Вам предлагают купить не просто сигареты, а "набор курильщика", в который входят сами сигареты и зажигалка. И получается, что зажигалка, которая многим и не нужна, стоит дороже сигарет. Но на самом деле это нарушение закона "О защите прав потребителей", статья 16.2 которого гласит: "Запрещается обусловливать приобретение одних товаров (работ, услуг) обязательным приобретением иных товаров (работ, услуг)." Вот только наказание мягче.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
